\documentclass[bibliography=totoc]{scrartcl}

\usepackage{lipsum}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[super,biblabel]{cite}
\usepackage[colorlinks,linktoc=all]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{microtype}
\usepackage[footnote]{acronym}
%\usepackage[nottoc]{tocbibind}

\begin{document}

\tableofcontents

\newpage
\section{Abschnitt 1}
\begingroup
\center
\lipsum
\endgroup
\newpage
\hspace{0pt} \lipsum
\newpage
\section{Abschnitt 2}

\glqq Ohne \LaTeX\ wäre dieses Buch nicht möglich gewesen!\grqq \cite{anhalter,thiemann,feynman} baloeusaoteuh \ac{ecu}aoensutahoeu asenutaoheus
\ac{ecu}asonetuh

\newpage

\section*{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}[ECU]
\acro{ecu}[ECU]{European currency unit}
\end{acronym}

\begin{thebibliography}{GO15}
%\addcontentsline{toc}{section}{Literatur}


 \bibitem{lamport}
  \textbf{Lamport, Leslie}, \textit{\LaTeX: A Document 
  Preparation System}, Addison Wesley, \textbf{1997}.  

 \bibitem[GO15]{dummies}
  \textbf{Gookin, Dan}, \textit{Word 2016 For 
  Dummies}, For Dummies, \textbf{2015}.

 \bibitem{anhalter}   
  \textbf{Adams, Douglas}, \textit{Per Anhalter 
  durch die Galaxis}, Heyne-Verlag, \textbf{2009}.

 \bibitem{thiemann}
  \textbf{Thiemann, Thomas}, \textit{Modern Canonical Quantum General Relativity}, Cambridge University Press,
  \textbf{2008}.
 
 \bibitem{feynman}
  \textbf{Feynman, Richard}, \textit{The Feynman Lectures on Physics, boxed set: The New Millennium Edition}, Basic Books, \textbf{2011}.

\end{thebibliography}






\end{document}